{"aguililla_cola_roja": {"ojos": ["negros", "amarillos"], "pico": ["gris", "negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": [], "vientre": ["blanco"], "cabeza": [], "garganta": [], "espalda": ["gris"], "alas": ["cafes", "rojas", "blancas"], "cola": ["roja"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [54], "habitat": ["\u00e1reas abiertas (valles, praderas y cultivos), bosques y cableado el\u00e9ctrico paralelo a carreteras"], "comida": ["roedores, aves, reptiles, anfibios y ocasionalmente carro\u00f1a"]}, "bolsero_dorso_rayado": {"ojos": ["negros"], "pico": [], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["naranja"], "vientre": ["naranja"], "cabeza": ["naranja"], "garganta": [], "espalda": ["naranja", "negra"], "alas": ["negras"], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [22], "habitat": ["bosques templados y tropicales, ecotonos de bosques, arbolados dispersos"], "comida": ["insectos y frutos"]}, "bolsero_encapuchado": {"ojos": ["negros"], "pico": ["gris"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": ["amarillo"], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["amarillo"], "vientre": ["amarillo"], "cabeza": ["amarilla"], "garganta": [], "espalda": ["negra"], "alas": ["negras"], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [19], "habitat": ["bosques de pino-encino, arbolados dispersos y matorrales"], "comida": ["insectos, frutos y n\u00e9ctar"]}, "cernicalo_americano": {"ojos": ["negros"], "pico": ["gris", "negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": ["naranja"], "auriculares": [], "pecho": [], "vientre": [], "cabeza": [], "garganta": [], "espalda": ["roja", "negra"], "alas": ["azules"], "cola": ["roja"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [25], "habitat": ["\u00e1reas abiertas (valles, praderas, cultivos), bordes de bosques, matorrales y ciudades"], "comida": ["insectos, mam\u00edferos peque\u00f1os, aves y reptiles"]}, "chara_de_san_blas_adulto": {"ojos": ["negros"], "pico": ["gris", "negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["negro"], "vientre": ["negro"], "cabeza": ["negra"], "garganta": ["negra"], "espalda": ["azul"], "alas": ["azules"], "cola": ["azul", "morada"], "patas": ["amarillas"], "tarso": ["amarillo"], "rabadilla": ["azul"], "tamanio": [32], "habitat": ["bosques tropicales, manglares y matorrales costeros"], "comida": ["insectos, ara\u00f1as, peque\u00f1as lagartijas, mam\u00edferos, semillas y frutos"]}, "chipe_coronada_anaranjada": {"ojos": ["negros"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["amarillo"], "vientre": ["amarillo"], "cabeza": [], "garganta": ["amarilla"], "espalda": [], "alas": ["amarillas"], "cola": ["amarilla"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [14], "habitat": ["bosques de pino-encino, bosques tropicales, bosques de encino, vegetaci\u00f3n riparia y zonas arboladas en asentamientos humanos"], "comida": ["insectos y peque\u00f1os frutos"]}, "colibr\u00ed_corona_violeta": {"ojos": ["negros"], "pico": ["rojo", "negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": ["verde"], "auriculares": [], "pecho": ["blanco"], "vientre": ["blanco"], "cabeza": ["violeta"], "garganta": ["blanca"], "espalda": ["verde"], "alas": ["negras"], "cola": ["verde"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [11], "habitat": ["matorrales, bosques, vegetaci\u00f3n riparia y \u00e1reas semiabiertas"], "comida": ["n\u00e9ctar floral, en ocasiones consume insectos y rara vez peque\u00f1as ara\u00f1as"]}, "garceta_pie_dorado": {"ojos": ["amarillos"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": ["amarillas", "naranjas"], "cuerpo": ["blanco"], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": [], "vientre": [], "cabeza": [], "garganta": [], "espalda": [], "alas": [], "cola": [], "patas": ["amarillas"], "tarso": ["negro"], "rabadilla": [], "tamanio": [59], "habitat": ["lagos, pantanos, charcas, playas y manglares"], "comida": ["peces, insectos y crust\u00e1ceos"]}, "garza_ganadera_no_reproductiva": {"ojos": ["amarillos"], "pico": ["amarillo"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": ["amarillas", "naranjas"], "cuerpo": ["blanco"], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": [], "vientre": [], "cabeza": [], "garganta": [], "espalda": [], "alas": [], "cola": [], "patas": ["negras"], "tarso": ["negro"], "rabadilla": [], "tamanio": [50], "habitat": ["granjas, sembrad\u00edos y cuerpos de agua (lagos, pantanos)"], "comida": ["insectos, huevos de otras aves y en ocasiones peces"]}, "gavilan_pecho_rufo": {"ojos": ["rojos"], "pico": ["gris", "negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": ["grises", "rojos"], "pecho": ["blanco"], "vientre": ["blanco"], "cabeza": [], "garganta": [], "espalda": ["gris"], "alas": ["grises"], "cola": ["gris"], "patas": ["amarillas"], "tarso": ["amarillo"], "rabadilla": [], "tamanio": [30], "habitat": ["bosques templados (pino, pino-encino, encino)"], "comida": ["aves peque\u00f1as y roedores"]}, "jilguero_dominicano": {"ojos": ["negros"], "pico": ["rosa"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": ["negra"], "auriculares": [], "pecho": ["amarillo"], "vientre": ["amarillo"], "cabeza": ["negra"], "garganta": ["amarilla"], "espalda": ["negra"], "alas": ["negras"], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [10], "habitat": ["bosques tropicales y templados, ecotonos de bosques, pastizales arbolados y campos de cultivo"], "comida": ["semillas e insectos"]}, "lechuza_de_campanario": {"ojos": ["negros"], "pico": ["gris", "rosa"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": ["naranja", "gris"], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["blanco"], "vientre": ["blanco"], "cabeza": ["blanca"], "garganta": [], "espalda": [], "alas": [], "cola": [], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [40], "habitat": ["areas abiertas, borde de bosques semi\u00e1ridos a semih\u00famedos, granjas, graneros y zonas urbanas (en parques, campanarios, casas abandonadas, bodegas)"], "comida": ["mam\u00edferos peque\u00f1os como ratas, ratones, conejos y musara\u00f1as, aves peque\u00f1as y lagartijas."]}, "loro_corona_lira": {"ojos": ["amarillos"], "pico": ["amarillo"], "antifaz": [], "frente": ["rojo"], "loras": [], "cuerpo": ["verde"], "nuca": ["naranja"], "auriculares": ["azules", "lilas"], "pecho": [], "vientre": [], "cabeza": [], "garganta": [], "espalda": ["roja", "negra"], "alas": ["verdes"], "cola": [], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [32], "habitat": ["bosques tropicales (selvas), bordes de bosque de pino-encino y manglares"], "comida": ["semillas"]}, "luis_bienteveo": {"ojos": ["negros", "amarillos"], "pico": ["negro"], "antifaz": ["negro"], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["amarillo"], "vientre": ["amarillo"], "cabeza": ["blanca"], "garganta": ["blanca"], "espalda": ["cafe"], "alas": ["rojas"], "cola": ["roja"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [25], "habitat": ["\u00e1reas abiertas y semiabiertas, arbolados dispersos, vegetaci\u00f3n secundaria, borde y ecotonos de bosques"], "comida": ["insectos grandes, lagartijas, ranas, peque\u00f1os mam\u00edferos, peces, frutos y semillas"]}, "momoto_corona_caf\u00e9": {"ojos": ["cafes"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["verde"], "vientre": ["verde", "amarillo"], "cabeza": ["roja"], "garganta": [], "espalda": [], "alas": ["azules", "verdes"], "cola": ["verde", "azul"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [32], "habitat": ["bosques y matorrales"], "comida": ["frutos e insectos"]}, "mosquero_de_hammond": {"ojos": ["negro"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["gris"], "vientre": [], "cabeza": ["gris"], "garganta": ["gris"], "espalda": [], "alas": [], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [14], "habitat": ["bosques templados (bosque de pino, pino-encino)"], "comida": ["insectos"]}, "mulato_azul": {"ojos": ["rojos"], "pico": ["gris"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": ["negras"], "cuerpo": ["azul"], "nuca": [], "auriculares": ["negros"], "pecho": ["azul"], "vientre": [], "cabeza": ["azul"], "garganta": [], "espalda": [], "alas": [], "cola": ["roja"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [25], "habitat": ["sotobosques densos de bosques de pino y bosques de encino, matorrales y bosques espinosos (generalmente asociado con cuerpos de agua)"], "comida": ["insectos y frutos"]}, "papamoscas_llanero": {"ojos": ["negros"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["gris"], "vientre": [], "cabeza": ["gris"], "garganta": ["gris"], "espalda": ["gris"], "alas": [], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [19], "habitat": ["\u00e1reas abiertas \u00e1ridas y semi\u00e1ridas (planicies costeras, desiertos, matorrales y bosques con \u00e1rboles dispersos)"], "comida": ["insectos, ara\u00f1as y en ocasiones frutos"]}, "reyezuelo_de_rojo": {"ojos": ["negros"], "pico": ["gris"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": ["blancas"], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["blanco"], "vientre": ["blanco"], "cabeza": ["roja", "gris"], "garganta": ["blanca"], "espalda": ["gris"], "alas": ["negras"], "cola": ["negra"], "patas": ["amarillas"], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [11], "habitat": ["bosques y matorrales en general"], "comida": ["insectos, peque\u00f1as ara\u00f1as y en ocasiones consume frutos, semillas y sabia"]}, "semillero_de_collar_reproductivo": {"ojos": ["negros"], "pico": ["gris"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["amarillo"], "vientre": ["rojo"], "cabeza": ["negra"], "garganta": ["amarilla"], "espalda": ["cafe"], "alas": ["cafes"], "cola": ["cafe"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": ["roja"], "tamanio": [11], "habitat": ["pastizales abiertos, matorrales, bosques abiertos y caminos suburbanos y rurales"], "comida": ["semillas e insectos"]}, "tangara_capucha_roja": {"ojos": ["negros"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["amarillo"], "vientre": ["amarillo"], "cabeza": ["amarilla"], "garganta": [], "espalda": [], "alas": ["negras"], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [18], "habitat": ["bosques templados (pino, pino-encino, encino)"], "comida": ["insectos y frutos peque\u00f1os"]}, "tirano_grit\u00f3n": {"ojos": ["negros"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["gris"], "vientre": ["amarillo"], "cabeza": ["gris"], "garganta": [], "espalda": ["verde"], "alas": ["cafes"], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [22], "habitat": ["zonas abiertas con vegetaci\u00f3n dispersa y bosques de pino-encino"], "comida": ["insectos y ocasionalmente frutos"]}, "tirano_p\u00e1lido": {"ojos": ["negros"], "pico": ["negro"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": ["negras"], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["gris"], "vientre": ["amarillo"], "cabeza": ["gris"], "garganta": ["gris"], "espalda": ["gris"], "alas": ["cafes", "grises"], "cola": ["negra"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [21], "habitat": ["bosques abiertos y semiabiertos y caminos rurales, y huertos"], "comida": ["insectos y en ocasiones consume milpi\u00e9s, ara\u00f1as y frutos (sobre todo en la \u00e9poca migratoria)"]}, "vireo_plomizo": {"ojos": ["negros"], "pico": ["gris"], "antifaz": [], "frente": [], "loras": [], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["blanco"], "vientre": ["gris"], "cabeza": ["gris"], "garganta": [], "espalda": ["gris"], "alas": ["grises"], "cola": ["gris"], "patas": [], "tarso": [], "rabadilla": [], "tamanio": [14], "habitat": ["Bosques abiertos y semiabiertos de pino-encino y arbolados en general"], "comida": ["insectos"]}, "zorzal_cola_rufa": {"ojos": ["negros"], "pico": [], "antifaz": [], "frente": [], "loras": ["blancas"], "cuerpo": [], "nuca": [], "auriculares": [], "pecho": ["blanco"], "vientre": [], "cabeza": ["cafe"], "garganta": ["blanca"], "espalda": [], "alas": ["cafes"], "cola": ["roja"], "patas": ["rosa"], "tarso": ["rosa"], "rabadilla": [], "tamanio": [17], "habitat": ["bosques templados como pino-encino, encino, abeto con sotobosques densos"], "comida": ["insectos y frutos"]}}